Nikola 告 Tesla 侵犯其電動卡車專利求償20億美元

外媒報道，特斯拉(Tesla)被研發電氫卡車的初創公司Nikola Motor Co.控告侵犯專利，追索20億美元(約156億港元)。

Nikola於5月1日提出的訴訟指出，特斯拉複製其於2016年5月推出的半掛式卡車(Semi Truck)設計。

據法院文件，Nikola於2017年11月初向特斯拉發信，指出特斯拉的電動半掛式卡車(Tesla Semi)特徵與其產品相似，包括環繞式擋風玻璃、由中間開啟的車門、以及空氣動力學機身。Nikola要求特斯拉於侵權問題解決後，才公開發表Tesla Semi。惟文件顯示，特斯拉未有回應，更於2017年11月16日公布該款車型。

Nikola表示，特斯拉推出Tesla Semi引起市場混淆，對Nikola吸引投資者和合作夥伴造成負面影響，所以向特斯拉追討超過20億美元的賠償，大約等於特斯拉公布Tesla Semi後增加的市值。特斯拉發言人周二(5月1日)表示：「這場訴訟明顯沒有任何價值。」

特斯拉的Tesla Semi於今年3月首次展示貨物載運，但預期於2019年前都不會進行量產，而首批交車時間定於2020年。不少大型公司，如UPS、百事可樂、沃爾瑪(Walmart)等都已預購。

Nikola於今年1月宣布，計劃於在亞利桑那州建立一個價值10億美元的工廠。當時它聲稱已接下超過8,000張氫燃料電池電動半掛式卡車的預購單，並預計於2021年開始生產。

Nikola和特斯拉之前也曾發生爭執，有趣的是，兩家公司的名字都是源於同一個發明家－Nikola Tesla.

特斯拉將於周三(5月2日)美股收市後公布第1季業績。

Nikola Tesla

又真係抄足

屌我柒左
以為部Nikola係Tesla

Nikola Tesla
搞乜 一個名一個姓
合併左佢啦屌